中美口罩戰 再提將醫療供應鏈移回美國 口罩廠或撤離中國

新型冠狀病毒肺炎（新冠肺炎）在美國數州肆虐，暴露美國藥品及醫療用品對外國的仰賴。白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）表示，他正準備一項行政命令，要將醫療供應鏈從海外移回美國本土，以解決依賴性問題。早前納瓦羅接受訪問時，對中國禁止3M口罩出口大表不滿，稱可能會要求在中國設廠的口罩廠商撤回美國。

白宮貿易顧問納瓦羅今天接受CNBC「財經論壇」（Squawk Box）訪談，被問及美國總統特朗普試圖以重金說服德國生技公司CureVac將研發工作移師美國，為美國獨家生產抗2019年新型冠狀病毒疫苗的傳言。

納瓦羅雖不願正面回應傳言，但他提及美國確實有在本土生產更多醫療用品的需求。納瓦羅指出，不只是藥品而已，美國在醫療用品及設備上也十分仰賴全球供應鏈。

納瓦羅表示，美國先進藥品成分約有70%來自國外，而這項行政命令的本質，是要將所有相關生產工作遷回美國本土。他強調：「這樣一來我們才不須擔心會對外依賴。」

納瓦洛舉例，由於新型冠狀病毒疫情肆虐，醫療口罩需求大增，突顯仰賴外國供應鏈會遭遇的挑戰。他說，美國退伍軍人事務部、衛生部及國防部皆須購買大量醫療設備，「我們應該要讓他們向位於本土的美國製造商購買」。

早前納瓦羅在接受美國霍士財經（Fox Business）訪問時，被主持問到美國會否因為貿易戰的影響，出現醫療物資短缺的情況時，透露中國禁止3M口罩出口到美國、試圖中斷供應到美國物資的消息。他又表示白宮為了反擊，可能會要求在中國設廠的口罩廠商撤回美國，並在美國生產數十億個口罩，以確保美國不會出現物資不足的情況。

納瓦羅又稱，美國有信心憑藉先進的醫療技術，可以降低物資的生產成本，不會再受中國所牽制。中美正就新冠肺炎源頭進行外交戰，如果美國以行政命令將3M口罩廠強制移回美國，兩國關係將進一步惡化。

對於美國白宮準備以總統行政命令，將醫療供應鏈從中國等國家轉回美國，以降低對外國藥物依賴。中國外交部發言人耿爽直指是「抓錯了藥、開錯了方」，不但無法解決美國自身面臨的問題，反而會讓美國民眾受到更多傷害。

耿爽表示，全球產業鏈、供應鏈的形成和發展是市場規律和企業選擇共同作用的結果，不論以任何藉口或者任何方式試圖人為切斷，甚至鼓譟轉移、脫鈎，既不現實，也不明智。

口罩戰

一早應該

睇到最尾 「耿爽表示」
就冇再睇落去
啲廠快啲搬返美國啦

Why not both?

香港都有口罩廠走唔到

緊係慢慢轉移，咁快出口術大陸吊高嚟賣

其實支那點解FF自己會做到大佬
明明只係一個識偷呃拐騙嘅垃圾鬼國

人地國家要番人地既野都要比中國屌

又話口罩無鳩用叫人唔好搶唔好用

下秒就話戰略物料強制搬生產線番usa

到底想點撚樣

中國要求美國公司唔準出口返美國已經好笑

支那發言人唔止發言，連國策都有份諗，乜野都識咁？

佢連醫護都唔夠
仲叫普通人去搶
醫護戴撚呀？

即係平民係咁中招
個醫療系統唔會爆煲?